[團結力量時時有餘] 二月廿三日沙田十場賽日暨經典盃討論區

六寶又差一關屌

一棍安采

陳嘉熙尾機到 差d入q

連續幾日輸錢

差好多喎

佢老花

勝在有方 — 方駿暉

第一場 1 鱷臨天下 3 笑春風 2 娛樂大少

第八場 1 仁者荃心 11 好運多贏 8 牛角仔

方蛇又中

咁都差啲我次次都差啲中巨冷Q

標題馬是咪燈？

覓腸(60歲)

好撚暈

印象中我啲標題馬唔差

咁多年賭馬 最大既一棍 安采

屌，AGGER
真係好撚暈
見到啲泥好想嘔

被查詢時，黃皓楠表示，在「誰與爭鋒」出閘笨拙後，他於早段能夠在不耗用坐騎太多力氣下佔取領放馬外側的前列位置。他說，坐騎於中段走勢良佳，但於轉直路彎時須受催策，其後於進入直路時發出很大的呼吸聲。他說，雖然坐騎上仗勝出時曾於賽事較後階段發出輕微呼吸聲，但未有任何影響，而他於該仗之後曾為坐騎主操，當時坐騎也沒有呼吸問題。他說，他於直路早段在一段短途程上催策坐騎，然而坐騎毫無反應，並於過了三百米處後顯著墮退。他說，他因而於賽事較後階段收慢坐騎。獸醫於賽後立即檢查「誰與爭鋒」，發現該駒心律不正常。「誰與爭鋒」必須試閘及格，並且通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

中！

賽後，希威森表示，「香江穩勝」全程動作感覺欠順，自六百米處起開始墮退。獸醫於賽後立即檢查「香江穩勝」，並無發現任何明顯異常之處。「香江穩勝」包尾大敗而回，小組認為該駒的表現難以接受。由於這是「香江穩勝」連續第二仗包尾大敗而回，小組著令該駒必須連續多次試閘及格，並且通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

連續多次試閘及格 狗會逼害

誰知道 耀眼金色路途

時時有餘，平常心，電玩時代

買咗佢

全敗

必蛇做咩都企到咁前

出唔番賽覓腸會唔會咸

又要針

7196 19-02-2020
21:19 沙田
星期三 三寶 6 場 8 超能力
7 場 9 大道至正
8 場 1 仁者荃心 $100

$ 100.00

田泰安真係打把仔黎

等睇安采啡格

個場又得番我地幾個輸家

睇馬要輸
你個名

佢攞生果金買

唔好咁重手

想改做邊線馬迷

上年全哥泥地有18W,點解今年得 1 W？

點解既？

黃永幟說：「『為食格格』取勝，我當然開心，自從『為食仔』2016年2月3日建功後，我已有4年未有頭馬拉。近期飲食市道不好，我本身很少賭馬，我只希望『為食格格』再接再厲，爭取多些獎金。『為食格格』上次贏馬，我因為少少發燒後去了澳洲休息，今次馬兒再出，順利連捷，我可以補拉頭馬，當然高興。香港冇馬跑好悶，我好希望馬照跑。」

發燒

問下你自己

因為你有個敗家仔

重手D

迷失心竅 再賭一舖

出口已關起 但誰料到

聽朝9點見

等睇底出狗寶

首先,戒賭馬既風氣,由星期三跑完馬會達至高峰，
因為班爛賭二面對輸馬壓力無從發洩
要叫春定下個心
星期四朝早後會突然水盡鵝飛
一黎已經唔記得左尋日輸得幾慘
二黎出左報名表，想搵投注方向
所以由星期四至星期六
情況相若，風氣極低位橫行，如經濟衰退一樣
到星期日，朝早開跑前，賭仔開始想投注，想搵人傾馬
追緊數o既又想有賭神俾佢跟增強信心，又傾
呢期贏緊錢果班又做威水，又傾
因此星期日朝會有個小陽春，之後橫行，
星期日12點至1點，同2點，分別都會有個小陽春，因為岩岩先開跑未輸哂，賭注愈來愈大，3點至4點會一直高位橫行
最後又到5點鐘高班賽事開跑高峰
年年都如是，歲歲皆如此
股市係咁就好囉屌你

1834633 接2字 冇人聽
你地咁快打緊

呢個要pin

你撫心自問啦
你今年同葉楚航有咩分別呀

1600馬

接2字，熟到

何良level

寶高蛇輕手啲啦 陣間打到變大熱

唔買早飛 怕換人

跑馬好難，俾返霍達我

幾多年前呀

羅富全 = 有堆高分既叻廠 / 肥鬼
睇佢練馬學哂阿蔡咁練，但係又谷唔起D馬

中左4場個4環已經Cover晒

拿蛇真係有番咁上下年紀...

潘頓 次關次次都唔盡力

靚蝦王 雞尾酒 日平線

真身會唔會係張基

唔係架佢一開頭係有真本事架
上年三關食晒仲要玩到底出同冷Q
自從比人捉到同偷拍豪D痛腳
即刻變左肥鬼

基哥

真 廢老

無over咩今日...

咩事先

係咪拍狙擊方蛇片位仁兄提過嗰單野

條利打kick果個

是
唔覺得今季佢D作風
好似肥鬼架咩

原來唔止51

老而不

同德 快樂八十 同德 快樂八十

Link

諗起馬會以前 黑白波事件

真廢老

基哥 星期日有咩水

最後

屌你老味 世豪又話蔡有第二梯隊 之前又話冇

仲有心情 賽馬結果

關成績咩事

我唔係基哥

聽完總結就熄啦 全泥廢事備望

老人痴呆到 自己名都唔記得

有幾隻 正常泥跟進

章名？

如果安采都追唔到數
真戒賭了
蘇笑輝成為我最後既遮醜布

拿蛇祿怡開始賭...

馬佳善好撚勁

雲中龍

Link我就比左你啦
呢d燭影斧聲,就自己解讀啦

大摩個仔同蘇銘倫酒館打交俾馬會blacklisted

同德快樂八十快槍
同德快樂八十快槍

拿蛇癲到，作為一名廢老仲肯學用電腦上網

挽留
蘇兆輝係度輸得仲少

我都係睇過一次

做咩燈我隻團結力量

唔大bin蘇咪小力架囉

靳能 爆冷

拿蛇以前鍾意告仔定鍾意摩加利

雷誠

我新手馬迷，剩係識潘頓

十三呢排頹到

李格力

賣甩力架吧

舊馬用得七七八八
新馬又未得
係聚才呢啲大把分喺手既先得

快樂八十同德快槍相見歡
快樂八十同德快槍
快樂八十同德快槍
快樂八十同德快槍 (高音咗)
同德快樂八十
同德快樂八十
同德快樂八十
同德快樂八十快槍

都話開始懷念佢

一個月前班新馬似模似樣 以為之後個批接到個勢
點知無嘅

志在四方彎撚埋，彎咗講聲俾我聽啦

賽馬有冇好似鐵膠果d追星族

嗰場係個人灣咗

霍達

我地追開方駿暉

拿蛇囉
80年代入場追祿怡

咩係鐵膠

邊位手足反田反到咁
這是不對的

d騎功描述呢

而家用多咗悉尼冠軍騎師喇

拿蛇好迷戀馬場入面一草一木
因為全部佢都有份起

識貨
d nigga靠馬海拎頭馬咋

電玩時代接班殺上去

鬼佬黎
鐵膽李
興旺陳
炮丈梁
六環王

agger

我早幾日cap落係咁
係咪你咋

祿怡七十年代尾

祿怡 大成功 奪錦

蘇太

我反田洗撚咁樣?
我最記得果次特登行埋去終點線dklm

係悉尼冠軍騎師

佢有咩反應
係咪黑人問號

講起大成功，之前有單舊聞
好似係講有次百萬富翁之類既比賽答到最後一條
問馬王係邊隻，個人答左大成功

係
因為我笑笑口咁同佢講

奔騰 奧運精神

佢梗係黑人問號 老母咁樣你都啱

青春~是比金錢更為有用的武器,年輕人視金錢為滿足慾望的工具,賭博是娛樂或消費的一種,實無足輕重,只要勤力工作,金錢自會滾滾而來,贏錢只是錦上添花罷了！所以,賭馬基本上係冇難易之分,只有贏輸之別！
但年齡隨歲月增長,生活環境轉變,消費增長失衡,工作壓力欺人,慾望擴張.........人--->就開始思考將來,賭博情緒就日漸澎漲,六合彩、足球、股票、賽馬、炒樓、甚至乎日日去澳門賭纜,就成為某一群人求生工具！正是年齡越大,出路越少,每種博彩工具都變成部份人收入來源之一,鑽研鑽研再鑽研,就將人鑽進牛角尖了.
賭馬~如同買字花同六合彩一樣,大家都只是偏財或橫財的一種,但現時很多人卻視之為正財,輸贏成敗均斤斤計較,又甚有樂趣可言？要知...現在很多資歷較深的馬迷,輸錢的原因就是輸咗比自己嘅經驗同記憶,每場賽事均把自己過往嘅經驗同記憶套用落去,每場賽場均用自己想像嘅一套跑法方式作假設,每場賽果均認為會同想像一般完滿！試問天從人願嘅事情,又甚會經常發生？
好多人話長賭必輸,場場賭就更冇贏錢機會,試問揀一兩場賭又是否必贏呢？全日賭一隻P又是否百發百中？假如世上存在必勝把握,又何需再去工作！世上只怕再冇窮人.
其實注碼相同,賭一場同賭十場只是一樣,只要記住,日新月異,賽馬世界唔會因為一個人賭咗三、四十年馬而停頓,只係在乎你對新事物是否接受和吸收,尤如尋寶遊戲一樣,當你揾到第一粒寶石後,你只顧繼續在原來的位置或附近尋找,你只會錯過更大的寶石,皆因--->更多的寶石,藏在你前進的方向,而非原地踏步就可求得,無論你年齡多大,求知慾卻絕不可少,挫敗不要沮喪,成功方可在望

誰與爭鋒呢隻好野都心律不正

拿蛇今日正幾多

呢班唔係利迷咩

田雞？

包頭

好好珍惜拿蛇
51歲都肯學用電子產品上連登陪大家吹水好難得

佢生命注左大道至正

係
右邊田雞老母

仲吹話包頭

睇相都覺得污糟邋遢

塑料喜巴口味獨特

聽日9點又有報名表好難受

你又話仁者荃心晚餐注

9點唔係排位咩

係，我輸到傻咗

聽晚跑到2點

跑完直落歐霸

佢姐我真係晚餐注

突發，前警務處處長盧sir去左跑馬

#45 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

文家良話真勇士賽前信心唔大，意外驚喜

cctai 手足差唔多啦
應承我
我地就黎贏

唔知搏乜

突發，前警務處處長盧sir去左跑馬

#22 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

賽後，獸醫報告，「金剛之星」左前蹄球節部位受傷。

六環彩頭兩關fill左去
跟住場場擺正選落去
咁就三十幾萬喇

啊方駿暉 恭喜你中3T先

阿方生 你d貼士曵得好緊要喎

黎智英有無詐型呀?

蘋果日報果度，贏大錢啦

我無睇過呢條片既
邊條嚟

笑死方蛇係張基隔離唔敢大聲講嘢

方狗

莫己若果條

馬場判官好笑

咁唔通我地果啲全部錯？

好似係問第一屆喺沙田跑嘅打吡邊隻贏

好尷

係！應該你啱
問第一屆打吡係邊隻，條友答左祿怡

呢句好癲

賽馬問答大賽靜巴應該輕鬆中晒。。。

睇返今日呀國隻銀紙會唔會過分左少少彎曲啤酒圈 最後100人地銀河飛馬旋里多彩打哂鞭你就齋推

【賽後報告】連輸六日不突止 安仔更要作壁上觀！
20/2/2020

安仔田泰安假假哋都係三哥，贏馬理應唔算難，但近排就頻頻失諸交臂，五期不勝呀，到今晚全泥夜有幾隻餐士馬揸手，諗住可終止連敗頹勢，點知仲衰多幾成重，第六場騎住十三少隻兩戰全勝馬「超能力」贏唔到不突止，仲因為阻人要停賽兩日(日期為3月11及3月14日)，呢鋪真係偷雞唔到蝕渣米喇！

今晚賽後報告撮要：
第一場：「勁皇子」氣管內有很多血。

第三場：賽後，莫雷拉表示，「打鐵趁熱」在直路早段起初加速令他滿意，直至最後一百米才墮退。他說，他認為「打鐵趁熱」於末段未能以勁勢衝刺，可歸咎於坐騎出賽經驗相對較淺。獸醫於賽後立即檢查「打鐵趁熱」，並無發現任何明顯異常之處。

第四場：「誰與爭鋒」發現心律不正常。

第五場：跑過千三米處時，「金剛之星」有不妥，因而被收停。在「金剛之星」急促失地時，「高耀俊星」勒避該駒的後蹄並向內斜跑，導致「上捕先鋒」受擠迫及挨擦內欄。跟隨「金剛之星」的「為食格格」、「南莊瑞寶」、「紅粉彩影」及「中華之光」均因而嚴重受阻礙。「劍聶風」向外移出避開「金剛之星」，導致跟隨其後的「開心歡呼」須急促向外移出避開「劍聶風」的後蹄。賽後，獸醫報告，「金剛之星」左前蹄球節部位受傷。「高耀俊星」發現心律不正常。

第六場：田泰安（「超能力」）承認一項不小心策騎〔賽事規例第100(1)條〕，事緣在接近千一米處時，他容許坐騎在尚未帶離「銀河飛馬」下向內斜跑，導致該駒須勒避「超能力」的後蹄及不必要地受阻礙。小組判罰田泰安由三月十一日星期三開始停賽，直至三月十五日星期日才可再次出賽（兩個香港賽馬日）。在衡量罰則時，小組考慮了田泰安的良好策騎紀錄。

小組押後宣佈覆磅完畢，以考慮「加州神箭」是否獲公平出閘。觀看過賽事影片後，小組確定「加州神箭」於開閘時以後足豎立，將頭轉向左邊並伸進隔鄰閘廂。當「加州神箭」以後足豎立時，其騎師史卓豐被拋下，該駒因而在鞍上無人下離開閘廂。小組認為「加州神箭」於開閘時站姿良好，因而裁定「加州神箭」已獲公平出閘及被視作出賽馬匹。

第七場：賽後，潘頓表示，「安賦」於返回解鞍處時動作感覺不完全暢順。獸醫於賽後立即檢查「安賦」，並無發現任何明顯異常之處。

全泥宴投注額9.58億 破今季最低紀錄

是日沙田全泥八場夜賽，早就預計投注額會比谷草為少，最終連埋騎師王彩池，全晚係錄得 9.58億，係今季最低一次，反而以為入場人數會更少，但卻意外地有249人入場，比上周三谷夜122人多逾倍，呢樣就真係有少少跌眼鏡，可能馬主唔同普羅馬迷，只要有頭馬拉，呃跑馬地夜賽同沙田夜賽都冇分別啩！

起孖贏到第15W、只差一W就畢業嘅文家良，話賽前有啲擔心，因為孭133磅，蔡明紹體重輕，要孭廿幾磅死鉛，好彩賽後由擔心變安心，佢話隻馬去杜拜跑金莎軒嘅機會極大，依家等杜拜方面邀請，應該成行。

下月杜拜賽推全球匯合彩池

繼上季皇家雅士谷賽期和去年十月法國凱旋門大賽日後，馬會在下月二十八日杜拜美丹馬場舉行的杜拜世界盃賽馬日，極可能推出「全球匯合彩池」，屆時安排於皇家雅士谷賽期相若，當日經由馬會在英國、法國、美國、加拿大、澳洲和新西蘭等合作夥伴所接受的注碼，會直接匯入香港彩池，構成一個更龐大的彩池。

另一方面，受武肺疫情影響，馬會行政總裁應家柏和市場及國際業務拓展執行總監張子杰都要留港坐陣，但仍拍好影片，在昨日的亞洲賽馬會議首天會議上播放。張之杰透露隨着香港發展5G，互聯網網速大幅加快下，馬會計畫推出一系列新猷，例如剛推出的「轉數快」服務，顧客由開戶轉款再到投注戶口的時間，明年將減至四至五分鐘。此外，顧客亦能在應用程式裏做筆記，方便日後查閱。

而預計在二〇二二年，可發展出聲音辨別投注系統，屆時不再需要按鈕，而翌年電腦可透過顧客投注記錄，向其提供投注建議。

此外應用程式內會加插留言區，加強與顧客互動，增強他們的投入感。總之馬會將盡量利用5G技術，全力發展「超級賽馬應用程式」。

「安承」愈來愈省鏡

因跑周日關係，參戰馬大多留待今朝試跑，故昨朝場面較冷清，勇馬也不多。

「閃耀鑽皇」助手跳一段，外觀仲係幾睇得，身壯呈現線條美，毛色有光澤，但火氣普通，神色亦淡，始終年紀已大。

「家家成功」與「幸運拼圖」拍跳兩段，前駒戴頭罩由黃皓楠試，馬頭一再擺，力度唔夠之餘，前腳開得唔闊，進度平淡，仍有很多進步空間。「幸運拼圖」戴鼻箍由蔡明紹跳，步姿仍生硬，出腳唔太順，多次頭岳岳，更唔鍾意馬身好細隻，養得唔夠壯。

「妙算騰飛」副練跳一段，口勁無咁重，但仍有少許搶口，再無肥態，力度充沛，狀態未算大勇，然而能力不俗，七八成馬已要留意。

「千金一諾」楊明綸跳一段，老馬識慳水慳力，當然唔會展現鋒芒，這點是可接受的，不過相當重身，仲有個肚腩仔，則不及格了。

「安承」戴頭罩由韋達跳三段，落腳爽又夠主動，充滿了朝氣，毛色立立靚，馬身結實之餘有線條，愈來愈省鏡，已屆爭勝之時。

係咪真呀 以後冇得flirt counter姐姐喇

對賽馬已經意興闌珊

17分鐘後見

試1600閘 又縮落1200

有外國馬跑係咪會遲啲出

自膠

全民皆G蔡頭
田雞冇份跑

布文蛋陣

4檔3檔2檔

NIGGA

水火風 陳蛇

classic 抽檔全部實力馬包唔塞車 好球

我唔睇 我唔想知唔想聽唔想諗

安承 牙國

潘狗又搶運財高明

係菜頭搶喜駿之星

運財高明贏過喜駿之星都走去搶？
蔡頭弱智架咩原來
唔怪之得方蛇話佢性格有問題

你問駛使想騎喜駿之星定係至尊大師
唔通3連勝咩

唔刨馬了 買返自己追開既算數

好友無敵 潘狗

贏錢了

健康美麗都好多舖內檔

屌，馬會現金券個幾萬銀幾時先攞得返

有冇諗過改變投注策略

琴晚點

希蛇去日本第一個星期就有G2跑

邊隻
唔係講笑
可能贏阜月賞 櫻花賞 大阪盃 高松宮 天皇賞春

彌生賞跑一隻叫authority既馬
兩歲G1希望錦標第五

係香港就跑快活一番 睡眠攻略
早走早著啦

-2000
方嘉柏成晚得一個P 想唔閪都難
尾場又追唔到數

Eg?

Gchi
全部騎師快撚d走
幫連登馬po仝人戒賭

幾時再去日本?

賭馬贏錢咪有份去

心靈投注

有線屌柒黃浩南

你戒賭未

PQ俾狗買

被查詢時，黃皓楠表示，在「誰與爭鋒」出閘笨拙後，他於早段能夠在不耗用坐騎太多力氣下佔取領放馬外側的前列位置。他說，坐騎於中段走勢良佳，但於轉直路彎時須受催策，其後於進入直路時發出很大的呼吸聲。他說，雖然坐騎上仗勝出時曾於賽事較後階段發出輕微呼吸聲，但未有任何影響，而他於該仗之後曾為坐騎主操，當時坐騎也沒有呼吸問題。他說，他於直路早段在一段短途程上催策坐騎，然而坐騎毫無反應，並於過了三百米處後顯著墮退。他說，他因而於賽事較後階段收慢坐騎。獸醫於賽後立即檢查「誰與爭鋒」，發現該駒心律不正常。「誰與爭鋒」必須試閘及格，並且通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

你老味上次有事賽後唔講唔報俾獸醫聽
而家輸咗又講返之前

用黎證明自己冇刨錯 贏輸一件事

大注一隻WP，其他場次10$20睇馬
點睇

PLACE俾狗買

完全唔保障投注者
馬迷賤過乜咁

好多人話長賭必輸,場場賭就更冇贏錢機會,試問揀一兩場賭又是否必贏呢？全日賭一隻P又是否百發百中？假如世上存在必勝把握,又何需再去工作！世上只怕再冇窮人.
其實注碼相同,賭一場同賭十場只是一樣,只要記住,日新月異,賽馬世界唔會因為一個人賭咗三、四十年馬而停頓,只係在乎你對新事物是否接受和吸收,尤如尋寶遊戲一樣,當你揾到第一粒寶石後,你只顧繼續在原來的位置或附近尋找,你只會錯過更大的寶石,皆因--->更多的寶石,藏在你前進的方向,而非原地踏步就可求得,無論你年齡多大,求知慾卻絕不可少,挫敗不要沮喪,成功方可在望

唔係話你，我純討論投注策略

最近兩個賽日買1W5P
全部跑第4
可以點算

屌 夜泥就係咁
咪又係輸

安賦重傷
章名仲話大潘騎安賦除左塞左果場之外
全部入Q

章名都信

今晚d馬點部署？方sir 有冇貼士

方蛇唔玩外國馬(好似係)

師父教落唔好買WP
1win幾pla係柒頭暉先會買

佢去咗起雙飛
方蛇星期五入西貢度馬

起雙飛比代支好溶架...

咁你熟啲囉

海外馬開左post未？

[革命之春蘆葦叢] 二月二十日杜拜美丹星期四賽日討論區

唔操都要睇到實 何澤堯勢創華將新紀錄
20/2/2020

四歲系列首關香港經典一哩賽冠軍「金鎗六十」，周日將向次關香港經典盃進發，雖然此駒早前曾出現發燒，一度傳出會退賽的消息，留待下月香港打吡大賽復出，但有幸經呂健威悉心照料之下，終迅速復原，趕及角逐此輪次關賽事，並將繼續由何澤堯策騎，排在7檔起步。

「金鎗六十」剛周二曾由何澤堯親作草地拍跳，而今晨則只作一課慢工夫，由助手在內圈慢踱兩匝，但何澤堯依然心繫馬匹進度，走到烽火台與呂健威齊齊觀操，用望遠鏡睇實「金鎗六十」在內圈的一舉一動，不容有任何閃失。

「金鎗六十」若然能順利勝出香港經典盃的話，何澤堯將成為歷年來首位包辦首兩關四歲系列賽的華人騎師，締造另一項新紀錄，所以大家一定要撐呢位華將一哥呀。

波健士延遲至3.14先跑得 又同肺炎有關？
20/2/2020

波健士依家要等到3月14號先可以上陣。

牌照委員會喺上個禮拜開會，除咗決定延長郭能及薛恩嘅牌照去到季尾，亦決定再發牌畀曾經來港嘅南非好手杜美爾同埋巴西騎師波健士，杜美爾就要等到下個月29號先至履新，波健士則於下個月1號就可以上陣。

不過，首席受薪董事祁禮謙日前透露，波健士依家最快都要等到下個月14號先可以在港出賽。據悉係由於受到新冠肺炎影響，目前入境處只提供有限度服務，令到波健士嘅簽証冇咁快可以完成，因此不能趕及於下個月1號上陣。

佢已經連續三日食白果好似係

媽哩媽哩空！潘頓今期將良哥「嘉」為好友
20/2/2020

潘頓(右)呢個「媽哩媽哩空」手勢，究竟施緊咩魔法呢？

文家良尋晚夜泥起孖，睇嚟攻勢會浪接浪，事關今朝未夠五點，又見良哥在沙田馬場出現，瞓唔着就假，擺明心中有馬，而練者一早Mark實潘頓操兩匹參戰馬，分別係「好友無敵」及「嘉才」，前駒落到五班立即加強配搭，戰意不用懷疑。至於愛爾蘭四歲PP「嘉才」外地一戰草地2000米，大勝對手六個半馬位而回，觀乎在港兩戰短途俱輸近，試馬味甚濃，今戰毅然大幅增程田草1600米，頓哥再揀騎，應可見真章。

到咗耙地空檔，頓哥第一時間去烽火台，搵良哥匯報上述兩駒操後感，誠意攞足一百分，其間騎者愈講愈激動，眼都凸埋不特止，仲不停造出「媽哩媽哩空」手勢，好似唸緊咒語咁，唔通今期想攜手起孖？

卡洛斯係藍屍？

藍到黑添

受審經驗淺 巫顯東靠保安先入到研訊室
20/2/2020

巫顯東今朝操完馬，立即趕嚟跑馬地研訊室。

今朝10點，馬會競賽董事小組在跑馬地馬場研訊室，就騎師巫顯東於2月16日沙田賽馬日在花旗銀行按揭服務讓賽（第426場）中，策騎「競技勇士」的方式繼續進行研訊，是役騎者採取留前鬥後跑法，結果末段後追甚勁，以第六名過終點，而四至八名馬匹以不足半馬位之距分出先後。

然而，東東於9點45分到達跑馬地馬場，但佢出席研訊經驗尚淺，以為賽馬日咁，將部車泊咗喺中場席，諗住路經草地進入研訊室，豈料草地閘口喺非賽馬日系Lock咗，要勞煩保安拿拿聲幫佢開閘，而練馬師葉楚航同「競技勇士」馬主華協會團體經理人之一李茂銘博士先後到場。

一級賽變二班賽 匆出搵莫雅肯定蟲變龍！
20/2/2020

苗禮德呢輪成績認真麻麻，踏入2020年只係贏咗兩場，兼且近一個月都係食白果。不過，老苗喺馬匹部署方面一向有自己一套，相信遲啲頭馬就會陸續有嚟。至於今個禮拜日，苗廐嘅「龍鼓飛揚」嘅部署，就值得講吓喇。

其實喺上個禮拜日，「龍鼓飛揚」亦有出賽，喺大蝕磅嘅情況下角逐一級賽香港金盃，最終輸六個馬位跑尾二，但苗禮德依然安排呢隻馬相隔一周匆匆再拚，部署都幾特別。原來老苗話當日呢隻馬大慢閘，早段失地甚多，加上遇到慢步速，根本冇跑過。

既然覺得「龍鼓飛揚」冇乜消耗體力，苗禮德喺禮拜一朝早拿拿臨再安排呢隻馬做閘廂測試，結果無問題後立即報跑禮拜日嘅二班田草2000米，兼且搵埋客串一天嘅莫雅幫手，擺明要拚個明白，只要交返前仗喺三級賽入Q嘅水準，應該夠晒資格補中啦。

唉 東仔你唔係洋腸 遲啲你就慣

咪一鳩樣
上年一排冇買過
結果返黎已經變左閪毛東
專整何葉飯黎開

全民佳知

經典盃都唔爆冷幾時先爆

9寶

蔡~明紹黎喇 全民佳知好勁呀呢幾步

呢隻都有真係可以戒賭

點解唔可以有？有哂賽績俾你睇，其他馬要估

三班千八識贏 係要諗佢對住啲九十百零分馬夠唔夠跑

屌
關鍵時機琴晚泥地試完馬星期日打皇牌用巫顯東

東東送行馬

幾時罰冠軍練馬師停賽

只係諗佢殺到入嚟唔出奇啫
跑法夠機動 有哂賽績證明 計死數佢時間最快tim
其實90分以上馬只可以assume佢跑到

其他*

希蛇過去日本仲要有國枝榮關照

隻馬勁到似炮彈 大摩拍潘頓又嚟料
20/2/2020

大摩接「健康美麗」馬後再同潘頓斟一輪，有晒計仔。

大摩同潘頓在今季合作嘅表現都唔錯，現時已有7W，最近已有「當家猴王」及「美麗傳承」攜手贏馬，挾住「美麗」系之餘勢，周日又有好嘢推介，第五場三班1200米賽事，「健康美麗」再度夥拍潘一哥出擊，可望替郭氏家族再下一城。

今晨騎練皆顯露出搏殺動態，七時一刻，「健康美麗」由騎者試草地快跳兩段，馬兒走勢好似火車頭咁款勁道十足，毛色油潤烏卒卒，真係弗到爆燈，而大摩在烽火台二樓舉鏡督操後，第一時間走返機坪接馬兼聽匯報，鏡頭吸引，兩人繼續密斟一輪，練者立即露出鬼馬笑容，似乎滿有信心一樣，值得大家吼緊。

匆出搞乜東東 打王牌就係贏馬關鍵
20/2/2020

「關鍵時機」匆出跑田草2000米，改用巫顯東策騎。

呢輪季中高峰期，有好多馬都趁住狀態穩定密密跑，今期賽事都有唔少馬匹相隔一兩個星期就捲土重來，但講到新鮮熱辣，就梗係唔夠啱啱擒晚跑完嘅「關鍵時機」，泥地跑完又嚟田草跑2000米。

對於呢個部署，究竟馬匹體力喼唔喼到，相信就只有方嘉柏最清楚，但相信跑得咁密，亦非練者意願，事關擒夜賽上陣，睇番報名之初，相信用意亦只係想攞保護權，豈料被列為正選，反而今次打王牌報爭二千米，小方心意係點，相信都已經有所端倪。

雖然今次話係匆匆再跑，不過呢匹馬都好勤於拼搏，半季都已經跑咗十場，而且都甚少有大敗賽績，即使剛戰泥地落敗，提早當作一課快功夫，走勢都唔差，小方都係識計數，上季尾響60分贏田草千八，呢鋪落番嚟59分水位，先至響合適途程郁手。

今場用巫顯東減多三磅，早前兩場都已經搵佢跑，而小方打王牌之餘，夠膽起用呢位華將，睇嚟絕對唔係臨時拉伕，雖然東東今朝研訊仲未有結果，但新勝「怪獸都市」信心番晒嚟，難得有大倉支持，相信佢都一定會全力以赴，做到最好。

喜勁驥放頭點撚樣賭

呢鋪掂啦

用皇天擊殺輸係應份

最仆街係屎卓豐之後果場跑出

唔睇好

話唔埋好似李匪咁呢

喜勁驥、贏多多

日本本身有幾個不知名鬼佬特別係冬天經常客串
希威森似呢類

阿蔡屎狗淨係可以買冷馬

四通八達

究竟邊條撚樣話勝完可以再勝

廖浩腎腎仔睇馬係有d料

我地就輸完可以再輸

才明綸退役未

我miss左呢樣
如果我留意到佢打叠報我尋晚一定唔買

琴日啲騎法毫無誠意

阿蔡好似陰啲陰啲一隻一隻咁贏又比佢贏番上來

輸完可以再輸係賭錢學一定係好高好高既至理名言黎

狄狄仔係咪諗住交返個牌

當佢試左課泥閘算

直路稍追，表現唔曳，合格

方d匆出馬好似唔差
事必獲利

做呢行其實比較辛苦既，心力交瘁，一路呢要應付唔同既賽事，亦都俾啲賽果折磨得幾緊要，嘩諗住天久自由好呢啲都正啦；今日都焦頭爛額

已經好醒水淨係搵賞心星日日靚大醇威過關, 原來都可以冇既

已經戒左賭阿圓好耐

原來都可以唔得既

睇下方生啲片笑下算

喜蓮騏星 史卓豐希望呢場隊爆時時有魚

又諗起飛天龍駒

準備又留係包尾跑

日日靚大醇威我都踩左落去
大醇威轉灣入直路果下似有得冚，比隻銀紙捱一捱好似即刻收皮咁

潘頓揀得正你睇過未？

阿KIT做左咁多年原來

係囉...下...係囉....

扮塞車 轉跑線轉到第四 潘狗玩左十幾年

咁唔通我哋個啲全部錯？

你望乜嘢啫嗰條片?

就快兩點啲鋼膽又蒲哂頭
拿蛇係咪坐係酒樓一盅兩件梗？

9場報名表係咪2點半準時出

淒涼佬呢排用咁多屎忽窿
連大賽都搵佢

雨雷風雷 你望咩呢！你望咩摭？望

2點9

係

係咁上下，不過好似多數遲

方蛇走得太前屌佢拉馬，世人都係後知後覺

最遲嗰次記得四五點先出

唔怪得田雞同屎忽開波
爭地盤

田雞無馬贏咁耐點會敢用佢

高手黎 拉完馬獲獲冇事

世澤之星癲撚到

巫顯東停8日
肥鬼又走得甩

巫顯東rip

隻肥閪連續兩季累死華人

死肥鬼害死人

其實跑錯左乜

釘肥鬼婆娘牌啦仆街

真係好撚慘，永遠都係騎師受罰

葉楚航幾時死

慈愛恩典入面有位
佢跟左陣屎忽先移入去(好似係)

扮塞車，望空之後又冇落鞭

咁都罰咁蝕錢恩點算

華將即係華將，同潘哥啲技術差幾皮

盲嘅都知肥鬼比order唔去馬

東東呢隻死貓

袋鼠幫點會罰丫

關東兩大倉國枝榮堀宣行，都係鐘意用鬼佬，不過係用名牌果堆多，雷西d忠實fans黎，所以莫艾誠依家好多w
森仔應該考下牌當試腳，好用咪當第二個莫艾誠

輸馬好易，改跑法放頭咪得，睇下嘜誰嘜誰碎開心

連Linda呢件垃圾響日本都搵到食
森仔有機會嘅都唔難

機伶金花仲繼續用津村明秀算唔話得

要扮廢輸最簡單就係話驚隻馬有事, 跟住報告又話"經獸醫檢查, 沒有發現任何問題" <- 呢句野多數係契弟輸個隻馬就有

雖然莫艾誠唔係頂級
但係已經超希威森好多班
根本得張敬軒水平

場場俾班賤種撚都要繼續賭
賭仔忠心過狗

連達文點會係垃圾, 睇佢騎雍容白荷明顯高其他騎師好多班

例如莫雷拉

賽後，郭能表示，「勁好玩」上仗沿途走勢強勁，是晚情況卻不同，坐騎在出閘笨拙後，早段在一段途程上須受催策以收復失地，其後全程走勢欠順。他說，他須不斷催策坐騎以保持位置，坐騎繼而於過了六百米處後須受力策。他又說，坐騎儘管於轉直路彎時受催策，但仍墮退，末段未能以勁勢衝刺。獸醫於賽後立即檢查「勁好玩」，並無發現任何明顯異常之處。

要扮一騎落去隻馬冇反應/閃/亂步--->覺得隻馬有事-->望腳--->搞掂

其中一隻比肥鬼燉到彎咗嘅馬

最撚簡單就係由隻馬搶口搶晒啲力，最後補一句

賽後，潘頓（「時時精綵」）表示，坐騎自第九檔出閘後須留後。他又說，賽事早段步速緩慢，不適合坐騎發揮。

佢未去日本騎
客串香港果陣啲雞手鴨腳
柒過森仔多多聲

然後日本係咁贏, 但一番黎香港跑國際賽又出醜

兩隻都痴實條欄以為有寶

咪係 隻冠軍車手又唔講下

出左報名表啦
天6

好心班友得閒睇下潘頓點塞車都唔會有事啦

最強閪馬扎西德勒

又跑返九場 逼賭仔再賭大啲

一早安排9場
百萬挑戰盃最終回

咁易比你學到就唔係潘狗
不過同場SHIT恩就扮內閃又過到骨, 懷疑班袋鼠出得黎行個個都要識拉馬

轉數高跑三班凸分有喇掛

轉數高又跑返三班

君達星121磅

搵SHIT 恩
你買埋我果份

冠軍車手我記成世

雷係日本真係同香港冇分別 隻隻都揀先大熱 實力馬輪流上門比佢騎 每個賽日三四場咁贏 勝率好誇張

安騏信心保證又孖公仔

談笑間 錢銀灰飛煙滅

新力必冇事可以跑埋呢場

8日，柒東有人唔做學做狗，抵死

大摩牙蔡都強陣 睇嚟想追落後

廣陵王幾時再出

肥鬼仆街死

拉叔停賽先強陣

冇事就跑緊香港金盃啦

咪又係俾馬克羅斯玩步速玩死

阿般又試返JUNO

機臣2200

又一放到底 谷草bug黎

禮拜三泥地1800做唔到正選

下星期三谷草好精彩啊

最好唔好跑泥啦
家陣攞埋保護權跑2200，係呢場了

方嘉柏兩隻

The inquiry found Mo failed to give Racing Fighter clear running room after the 350m mark when it was both reasonable and permissible to have done so.

It also found Mo restrained Racing Fighter behind Graceandmercy between the 325m and the 275m mark when there was clear running to the inside to improve his position into.

有空位唔要 喺慈愛恩典後面扮塞車 衰呢兩樣

呢組我唔敢講贏硬
鄉村瑰寶同載譽歸來都係好硬淨

係衰呢度
真係幾礙眼
不過SHIT 恩騎到咁都無事就覺得呢度小事

冇都會借 賤種

星期四朝早後會突然水盡鵝飛

賭仔為左賭可以去到幾盡？

神龍駒，明月光2200

呢場又唔出興惑

鄉村瑰寶以為已彎，上場又有番走勢

賭仔講野最唔可信

君達星有20蚊win 都抵買

3班1200強組

我幫你講 君達星輸硬

冠軍車手

琴晚泥地精唔精彩

下星期三九場馬，正

多得個85分上限

說好不提泥地

又到我手足表演

一樣
輸到大純威果場 已經頭暈眼花
轉彎入直路以為上緊，跟住有1秒以為隻銀紙係大醇威

【濠江馬訊】氹仔馬場重開有限制 金槍馬主港澳兩邊威
20/2/2020

不敗之師「金槍霸」周末亦會上陣。(圖片：澳門賽馬會)

守得雲開見月明，澳門賽馬終擺脫疫情影響，暫停四期賽事後，氹仔馬場今周六將恢復跑馬，全日更將編排十場賽事，草沙各五場，提早於中午12時正開跑，另外亦轉播馬來西亞霹靂馬場六場賽事。

為有效地控制賽馬日的入場人數，以減低肺炎的感染的風險，除將今昨兩日賽事合併之外，自2月22日起的澳門賽事日，所有投注站暫停營業，賽事大樓一﹑二﹑三樓開放予馬主，公眾人士可使用看台一樓，而現金投注只設於氹仔馬場賽事大樓及看台一樓，另設有網上投注和電話投注。至於香港賽事日，所有投注站亦將暫停營業，賽事大樓一樓開放予會員，公眾人士可使用看台一樓。 .

連同之前農曆新年假期，澳門賽馬經已休戰達五個星期，各路騎練、馬主及馬迷均餓馬已久。騎師陣容方面，何華麟及黎家駒繼續養傷，黎昌全和查維斯未知是否避疫未及返澳，今期賽事雙雙缺陣，現役剛剛夠14位騎師可以出賽，但卻是一班弱勢騎師力爭上游的好機會。

全日焦點馬是第7場余健雄策騎的「金槍霸」，這匹由謝貴全/何鑑森合組馬房旗下的三歲沙地超新星馬，出道以來四戰全勝，實力深不可測，今場應可再保不敗。值得一提，香港賽駒「金鎗六十」馬主陳家樑，是「金槍霸」團體馬主之一，可望在周日沙田舉行的大賽香港經典盃之前，先行在澳門贏馬壯聲威

騎到贏為止 阿Grant喜歡自我挑戰
20/2/2020

石哥(右)及利敬國望住「好友利」入晒神，重視之情不言而喻。

南非好手利敬國(Grant)已在香港馬圈站穩陣腳，依家馬季剛過了一半已贏得30W，位列騎師榜第五名，都算有晒交代，不少練馬師都願意提供餐士馬畀佢，貪其搏馬準繩兼有好賠率，所以阿Grant嘅線路十分廣泛。

然而騎者有時也十分喜歡向難度挑戰，好似第二場徐雨石馬房件「好友利」，人馬在今季合作五次未入過三甲，但阿Grant卻一直唔肯放手，十分有毅力及自信，今仗亦不例外由佢策騎，擺明想親手為此駒打開處女勝利，恨贏之心昭然若揭。

今晨「好友利」在利敬國胯下快試草地跳兩段，狀態次比次好，成熟感與日俱增，石哥也顯得格外緊張，走往機坪接馬兼商討出擊策略，歷時十五分鐘，成為焦點鏡頭，記得不能忽視。

以為隻銀紙係大醇威

勤德兼備竟然排第2
唔係仲有得爭第一名咩

轉彎拍住入直路
轉正直路就消失左一隻

唉買左銀紙p

如果跟超能力走入面點會無p

咁你都好嚴重，一隻灰色一隻啡色

係，但轉數高都一齊爭百萬挑戰
所以我諗賀賢報名冇分第1定第2

老撾之光 馭風行 加油吧

輸到咁上下差唔多了

必蛇 贏左好多下

咩事

係咪有得派？

新十磅仔勞景暘回港前最想做的事
20/2/2020

勞景暘將於下月9號作其南澳告別戰。(圖片：TheRacesSA@Twitter)

馬會早前公布下個月將有一位有見習騎師出道，目前在南澳洲受訓的21歲見習學員勞景暘(Gary)，將於3月29日起在港正式出道。Gary目前仍身在南澳洲阿德萊德，他期望可於3月9日在萬富圍馬場的阿德萊德盃賽日上陣，作回港前的告別戰。

Gary自2017年12月到當地，跟隨南澳洲頂尖練馬師施達誠(Phillip Stokes)，接受海外受訓，翌年3月獲發騎師牌照，至今合共取得65場頭馬，其中在城市馬場贏得14場勝仗。Gary接受當地傳媒訪問時，表示已當南澳洲係自己屋企，融入當地生活方式，不捨得要離開一班朋友。不過，Gary對於返港出道感到興奮，覺得自己有充足經驗及能力，準備好接受新挑戰，而香港賽馬踏入下半季，馬匹開始會有疲態，獲減十磅上陣有更大優勢。

除了一班朋友之外，Gary亦唔捨得其好柏檔，三歲馬女Holy Dancer，三次策騎均獲勝而回，今個周六Gary將會策騎此駒出賽。

我個名轉左倉，轉去羅富全

佢三寶10000注

你派未

咪派膠

夜泥邊個正數
黃色
必蛇
寶高
仲有冇

三寶正獎
必蛇勁中三十幾萬
幾時帶挈我地呢班畜牲

拿蛇啦
尋晚最靜係佢，收收埋埋中到發發聲

我願變成.................

淫姐全身 110分

興旺陳呢，R7 QPQ全中

係咪真係會出到杜拜 有機會出我覺得佢肯出 都無賽程俾佢 跑草地得個近

佢尋晚無輸過

今朝臨場勁中1.5/2 6倍半格

唔知今晚杜拜會唔會帶領手足們贏錢呢

你話你刨好晒架喎

波馬雙修都無穿無爛

準杜拜金莎軒參戰馬 彈上110分

尋晚最具話題性嘅馬應該都係「仁者荃心」，呢匹文廐一哥順利勝出後，應該都有好大機會遠征杜拜出戰金莎軒錦標，為港爭光，今場賽後加7分，最新評110分。

其餘頭馬加分面，「鱷臨天下」及「為食格格」都大勝而回，齊齊加10分，「紅運大師」加8分，「真勇士」加7分，「怪獸都市」、「大道至正」及「執到笑」都係加5分。

剛戰各匹頭馬加分及最新評分:

為食格格+10 58

鱷臨天下+10 50

紅運大師+8 88

真勇士+7 59

仁者荃心+7 110

怪獸都市+5 52

大道至正+5 72

執到笑+5 35

停8日
係咪玩完

藍天堡馬都有得跑
佢應該都有得去

精綵系馬主咁快有隻八十幾分3歲馬準備跑下季打吡

phone in 就慘D 幾場都所托非人

電路一號同將耀無得配摸蜆了

將耀抵死 4班見啦 一偷完雞就換人 輸到你地唔信又偷1場

而家幾興買啲兩歲轉三歲既歐洲馬俾佢地早啲過黎適應水土

可能同將才一樣
識睇電算機贏
明明告東尼pp初出即勝/有表現都係G1馬

跑開1400
唔知係咪真係上到2000
隻hawkshot都麻麻

萬霸駒易勝相吸即刻做狗餅

馬匹退役 / 取消登記
以下馬匹已告退役:-
馬名 Horse Name 烙號 馬房 退役日期
萬霸駒 MI BLANCO A186 蘇保羅 20/02/2020
易勝相吸 WINNING CIRCLE B275 鄭俊偉 20/02/2020

以下馬匹已取消登記:-
馬名 Horse Name 烙號 馬房 取消登記日期
金剛之星 TANG FLEMING A067 鄭俊偉 19/02/2020

會唔會真係配菜頭

人馬合拍 唔會換掛 菜頭G1騎師黎喎

金剛直頭瓜埋

好多年前嘅G1

咁樣拉停法啪硬

贏過就係贏過

塞到冇跑過咁滯

米高鄭個馬房點樣搾7w出黎

已經買左條5x16

2020年2月19日賽事獸醫報告增補

第一場 –「城中霸」

獸醫報告，「城中霸」賽後翌晨右前腿受傷。「城中霸」必須通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

第七場 –「團結一致」

獸醫報告，「團結一致」賽後翌晨右前腿不良於行。「團結一致」必須通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

主任獸醫（賽事管制）報告謂，在昨晚各場賽事結束後曾接受檢查的其餘馬匹，今晨均再接受檢驗，並無發現明顯異常之處。

馬匹易名 – C520

應馬主要求，烙印C520號馬的中文及英文名字已由原來的「輕勝馬」（SMART HORSE）改為「火箭砲」（ROCKET HAMMER）。

d名幸福老撾 常常精綵

連賭兩晚算唔算爛賭

講咗迷拉最後都唔迷拉，琴日抵我輸抵我叫春

潘狗咁都r唔到隻常常精綵

雷神張開雙手 變成翅磅守護我

失調政府 - 左丁山

香港唔知中咗乜嘢咒，陷入末日瘋狂，市面蕭條，百業不興，零售慘淡之際，市民竟然只係買口罩、食米、廁紙、消毒酒精。口罩求過於供，還算有啲道理，整個東南亞都因為武漢肺炎而搶購口罩，但米喎，廁紙喎，大把供應，大家搶嚟做乜？2月17日凌晨五時，旺角突然發生盜賊打劫廁紙事件，BBC、CNN、Time、FT、彭博等廣泛報導，可說令香港貽笑國際。肯自重、有自尊嘅政府，應該感到羞愧，點解將香港搞到如斯田地。市民恐慌，唔可以話市民天真盲目，而係市民對政府完全冇信心，政府高官嘅公信力已經破產，講乜都冇人信，正是周永新教授形容佢嘅學生林鄭領導嘅政府：無德、無能、無信，故此彭博評論員一啲都唔客氣，指稱現時的香港為一個「失敗的國度」（Failed State）。香港本以行政效率、可靠性、穩定性聞名於世，故此可以成為世界三大金融城市，可嘆兩三年間就畀林鄭破壞殆盡，幾乎連跑馬都冇埋。

馬照跑係香港人生活一部份，係香港社會一個穩定因素，賽馬不止為特區政府每年貢獻110~120億稅收，亦為不少志願團體提供大量捐款，為教育機構供應建設基金，呢啲馬會貢獻當然係人所共知，但有時為人忽略嘅，就係賽馬向一半以上人口（中老年男人，勞工基層）送上精神寄託，若社會系學生唔識研究呢一點，就係堅離地，不與本地社會同呼吸。好多政府高官係馬會會員，歷來局長級人馬不乏遴選會員，林鄭當年成為發展局局長不久，就晉升為遴選會員，所有退休警隊一哥一退任就成為遴選會員（只有李明逵係例外，盧偉聰未知）。但係，高官馬會會員只識享受馬會設施餐飲，對賽馬就極少貢獻，好少去馬場，又唔養馬，根本不願認識賽馬，呢一啲高官處理武漢疫情不善，差過澳門好多，人地嚴肅應付疫情之時，我地特首就掛住去瑞士達沃斯威威。到疫情控制不了，就諗到要馬會「配合一下」嚴限賽馬入場人數，搞到花旗銀行贊助嘅香港金盃、國際一級賽，得307人入場，大量入唔到場之馬迷怨聲載道，花旗銀行總行唔知會唔會問一問：「呢筆贊助費冇乜廣告價值？」

或問，馬場會唔會傳播武漢肺炎？當然有一定嘅或然率，但馬會控制衛生情況素來嚴格，入場要測體溫，現時已是全民戴口罩情況，加上大陸人已經要檢疫14天，難以入場，馬場只容許預訂餐枱人士入場（如有不幸事件，可以追蹤密切接觸者），應該已將播毒或然率降至最低，林鄭政府應該配合一下啦！

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

賭唔賭美丹好

屌
以為幸福系mix老撾之光

老撾之光爆呀!

連賭兩晚到賭埋波先算
尋晚見到興旺陳4點幾5點仲係波po屌梗波

佢贏咁多有咩所謂
Sleep for the weak
羊錢我都唔訓

波健士原來得26歲
個款仲老過佢同鄉

度身訂做季內應該贏到1W

轉盤裡吞吐 如果錯判代價極高 一朝富有最終當奴 誰一子錯亦算自討 輸光注碼淚眼宣佈 神機失算怎麼好在咖啡室禱告 迷失心竅再賭一舖 不需報 終需報

雕塑家之血

你點知的

咁又係
係我地啲輸家先要訓教忘記傷痛

打機打到4點幾之後睇埋場波先訓

喂 你好啊方駿暉 章名
興旺陳呀 多謝你地既貼士
中左一萬蚊三寶

睇黎尋晚贏錢喎
我跑完尾場沖埋涼就訓，要忘記傷痛

隊返兩罐啤先啦

呢場...呢場中到少少啦

我是如此相信 會好好發揮的是你
一直與我並肩而行 仰望等太陽升起
聽見一起數錢的聲音

蔡明紹 仁者荃心

淫姐全身去杜拜係咪用蔡頭

驚佢好似梁家俊騎經典帝國咁

睇完片覺得巫顯東冇乜大錯 只係因為佢係華將

中左口孖寶 肥

我都睇唔到有乜特別

判咗未 ？

停8日

罰得太重 不過上訴應該都冇用

隻加州神箭

可能係天池怪俠

約翰摩亞冀布文能憑「安采」揚威香港經典盃

香港經典盃（1800米）將於本週日（2月23日）在沙田上演。布文在此賽中將為「安采」執韁，約翰摩亞對這位合作多時兼為他屢建奇功的騎師充滿信心。

約翰摩亞說：「布文曾為我主策『明月千里』攻下香港打吡大賽，加上他剛於上週末勝出大賽，自然信心高漲。因此，我深信『安采』今仗將能交出好表現。」

儘管布文未嘗勝出香港經典盃，但他歷來在共設三關的四歲馬經典賽事系列中的戰績，卻教不少騎師羨慕不已。這位澳洲好手除了憑「明月千里」於2016年摘下寶馬香港打吡大賽頭馬外，去年也憑羅富全旗下的「添滿意」揚威香港經典一哩賽和打吡大賽。

布文上週六為高多芬陣營在蘭域贏得兩項二級賽冠軍。約翰摩亞相信，布文本週日有機會乘勢再下一城，而「安采」現時也處於勇態。

約翰摩亞表示：「我感到十分高興。我旗下這匹參賽馬體格強健，現時狀態大勇。我們認為牠有望跑入三甲。」

「安采」來港前在澳洲的分級賽中取得佳績。

指控曝光！巫顯東三宗罪 你同意嗎？

競賽董事小組今天完成了有關騎師巫顯東於2月16日沙田賽馬日在花旗銀行按揭服務讓賽中策騎「競技勇士」的方式之研訊。小組今天聽取了騎師巫顯東及「競技勇士」練馬師葉楚航的進一步證供。小組同時聽取了「競技勇士」馬主華協會團體的經理李茂銘博士的證供。小組確定，葉楚航在亮相圈向巫顯東發出「競技勇士」在此賽中的策騎指示時，李茂銘博士在場。

巫顯東被指控違反香港賽馬會賽事規例第99(2)及(6)條，事緣他作為「競技勇士」在上述賽事中的騎師，未有於整場賽事中採取一切合理而又可容許的措施，確保給予「競技勇士」十足爭勝機會或取得最佳名次。

小組對巫顯東的指控詳情如下：

1. 他於過了三百五十米處後未有將「競技勇士」移至「慈愛恩典」的內側，當時該駒內側出現空位，而他本可合理而又可容許地這樣做。

2. 自約三百二十五米處起至二百七十五米處時，他在「慈愛恩典」之後約束「競技勇士」，而雖然整段時間「慈愛恩典」內側均有空位讓他推進，但他仍保持在該駒之後位置。

3. 以他自約三百二十五米處至二百七十五米處的騎法，他未有採取一切合理而又可容許的措施，確保給予「競技勇士」十足爭勝機會或取得最佳名次。

巫顯東承認指控。小組在考慮過此宗事件後，決定適當的處罰為判巫顯東由2020年3月18日星期三開始停賽，直至2020年4月13日星期一才可恢復策騎出賽。在此期間，香港編排了八個賽馬日。

小組在決定押後停賽開始生效日期至2020年3月18日時，考慮到在巫顯東的停賽期內不適宜包括未來數個賽日，理由是該等賽日基於騎師人數所限，馬會需要他策騎出賽。小組以往在涉及騎師停賽事宜上，也曾因應此情況作出類似的裁決。

「蘇兆輝」必須通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

利申 尋晚輸左注熱狗

派未呀陳蛇

遙遠的她 彷彿借風聲跟我話

冇Kane son wor咁大膽

冇左兒子，牙傾都買熱

佢摩佬球迷

到而家為止
每隻馬王輝既馬賭十蚊單W淨賺二千
老苗一千
火車二千四
彭蛇二百

唔想贏得太盡

坐喺度嗰個係咪蘇笑輝嚟？

蘇笑輝近14日跑左16場然左2場(13%)

火車啲冷馬真係幾好J

想知高伯新

蘇兆輝呢？

仲有三個鐘先跑

三屆英國冠軍騎師?

得五個欄主係淨賺
除左上面兩個得J冠豪 白頭佬同呂健威

想g買肥鬼會蝕幾多

係，呢條友冠軍

試閘啫！唔洗咁認真騎啦 坐喺度就得

其實賴維銘點解唔係youtube講下以前做騎師果陣既經歷....我幾有興趣知騎師既生活係點

三寶 1萬蚊注都中 勁到

佢唔想變下個梁定華掛

超快步速133冇欄
透出左都冇點鞭 睇住後面黎食
Fit得緊要

「雙喜臨門」的練馬師梁定華被指控參與冼毅力違反賽事規例第99(3)條。對梁定華的具體指控是他於「雙喜臨門」出賽前向騎師冼毅力作出的策騎指示引致該駒被以未能確保給予十足爭勝機會或取得最佳名次的方式策騎。梁定華不承認控罪。然而，小組仔細考慮所有證據後，裁定對梁定華的指控成立。

梁定華被罰款二十五萬元。

幾時到肥鬼

上面有人問長買肥閪十蚊W咩成續
出馬308次總支出3080
12隻W夾埋收返1357
淨輸1723

買肥鬼輸死都未天光 好波

上季應該有賺？
有盛勢同旅遊首席

火車好野黎既

追番熱狗個注炸

錢已逝 你當初一帶走 便再不歸

學友

而家追肥鬼未遲

人在賭錢時 原是最脆弱時候

2021年，馬會客戶開設投注戶口及轉賬的時間將可縮減短短四至五分鐘，另有一項全新功能讓顧客可輸入個人筆記，以便人工智能就日後投注向顧客作出提示。2022年，馬會將推出透過語音識別發出彩票的服務。馬會將採用類似Netflix及亞馬遜的人工智能推薦引擎，為日後的賽事提供數據。此外，馬會也計劃透過改編註冊用戶超過二億的中國小紅書平台，加入類似電競投注應用程式的不同社交群體功能。

屌各取所需終於換人

澳洲殿堂級拉馬師

布文

電競投注

好似好勁，又語音，又netflix，amazon

FIFA開角球

競技勇士嗰場
買咗皇龍大將 競技勇士 永同歡欣
根本競技勇士同永同歡欣騎法都有問題
但薛恩又完全冇事
唔會屌東東 食屎啦死肥鬼

永同歡欣解釋係內閃，咁睇番的而且確係想抽出去，但係隻馬唔想移出去
係最後100米一打左手反手鞭就內閃要修正
同埋鬼佬係有優惠既

場場角細

金槍千8到唔到

經典盃爆冷溫床我就覺得點都係搏冷

睇書巴呢場點睇幾隻增程變數好大 似有暗湧

我睇好安采，認真
有千八績都幾緊要下

安采咁長衝程唔好走入去塞車

【周日好多好馬呀佢】連敗六期嘅安仔 真係壞咗？

三哥安仔近排唔知壞啲咩，已經六期冇頭馬交出了，如果換轉係潘雷，咁嘅劣績真係畀人插爆了！但安仔都一樣爭唔落，剛剛周三全泥夜，「龍城猛將」留到包尾追上來第三，「和平路」同「鞍歌」就鬥騎唔夠雷神彭國年失埋Q，至於大熱門「超能力」點都撻唔起，遲遲追唔貼「紅運大師」，人馬唔止首嘗敗仗，安仔仲係陣上阻到人要停賽兩日，真係冇眼睇了...

安仔呀安仔，你真係要爭氣了，六期不勝冇得拆架喇，但今次周日揸住好多好馬，「輝煌巨星」、「莫浪求」、「連利福將」、「嘜誰嘜誰」都好有實力，仲有匹「三圓䮭路」，轉蘇廐後一連兩仗配田泰安跑第二輸少少，今次排3檔對手唔叻，再唔贏真係換配搭架喇安仔！

全民佳知有前4嘅話我從此戒賭算..

咁牙斬斬啊師兄
妙算達人你都估唔到咁樣爆啦

說話就唔係咁講

咁點解全民佳知跑出就要戒賭

咁純粹個人感覺問題..
全民皆知得嘅話我一定係買左安采先

最後都係金鎗架喇

一陣跑第4
賭爆冷四連環單棍指定
7-8-3-1

上次跑多100都比幸福笑容過

上次出咗頭何妖望兩望已經收工
今場笑容10檔谷住留到最後嗰啲位追唔切都唔奇
始終金鎗都進步緊 反而係怕操練唔夠完整

幸福笑容夠好遲先撻得著啦

打吡有冇試過係對面直路中途發力贏

閒話一句算唔算

世界盃日彩池擬再全球匯合

繼上季的皇家雅士谷賽期和去年十月法國凱旋門大賽日後，馬會極有機會在三月二十八日的杜拜拜世界盃賽馬日，推出「全球匯合彩池」。屆時，由馬會在英國、法國、美國、加拿大、澳洲和紐西蘭等地的合作夥伴所收到的注碼，將直接匯入香港彩池。

潘頓早熟「幸福笑容」

潘頓於剛周三夜賽僅騎三駒並交白卷，未能延續剛周日中三元兼贏一級賽的氣勢。不過周日的沙田賽事，其八匹座騎分量十足，除接手「幸福笑容」問鼎香港經典盃，其他座騎亦有爭勝實力。他昨日收操後表示，對「幸福笑容」和「時時有餘」的贏馬機會最感樂觀。

潘頓雖是首次夥拍「幸福笑容」出賽，但原來他對這匹呂廄馬甚熟悉，他說︰「『幸福笑容』抵港初期，我曾在晨課上多番策騎牠出試，又騎過牠試閘，所以我對牠早有一定的了解。牠來港前的賽績已甚佳，故此在港接受完閹割手術及經一段時間操練後，已能有好表現。不過牠略帶點懶性，甚至有點頑固，並不太容易就範，幸好出賽時牠能發揮出潛質。至於『幸福笑容』是否真的合跑千八米，真要跑過才有分曉。然而從牠在晨課及陣上走勢看來，應該可以勝任。」

方廄「時時有餘」在紐西蘭出戰二千米二級賽曾僅負得第三，在港循序增程的表現亦愈來愈近，周日列陣於第八場二班二千米，潘頓分析︰「『時時有餘』上仗未能贏馬，只因頭馬『勇猛神駒』的實力亦不弱，同時『時時有餘』的出賽經驗亦不及對方，再加上起步未盡順暢，繼而在直路上要抄大外疊上前，相對吃虧。查實牠的表現正穩步上揚，拼過幾場後，今次終於此出戰合適的路程，負一二四磅並不重，有望贏得在港首場頭馬，至於下月會否出戰打吡，將由練馬師方嘉柏和馬主決定。」

文廄雙雄等埋潘頓跳

潘頓剛戰只得三匹座騎，心有不甘是肯定的事，而其動態更能表明一切。昨朝五時四十分見他到場操馬，比起其他外籍騎師早到場，一現身即試文廄孖寶，首匹「嘉才」，接住試「好友無敵」，上述兩駒留待昨朝才跳，不似其他文廄馬在周三試跑，明顯是為了遷就潘頓。

「幸福笑容」騎練傾唔停

潘頓第三匹出試馬「幸福笑容」，亦是昨朝的主角，之前已講過呂廄參戰馬好少在六點半前出跳，此駒昨朝在六時〇五分試跑，動態已非比等閒，而且威哥緊張到暈，課後走到機坪接馬，向潘頓問長問短，仲要傾完一輪未夠喉，之後兩人一齊行返機坪，沿途傾個不停。

「任我行」操得辣課課拍

「任我行」經幾苦戰前仗終於打開勝門，甚至上仗出戰級際賽亦跑第四，如日方中之馬愈戰愈勇，今仗跑番二班賽當舉足輕重，而其積極的準備也是信心保證，埋門連續三課全進行拍跳，昨朝一課更是吸引。「任我行」於五時四十五分出試，比起其他摩廄馬早出現好多，當時大摩更睇都眼都唔眨。

悉尼冠軍換另一位悉尼冠軍 真係勁好多？
20/2/2020

大摩隻「各取所需」，今季兩次在薛恩胯下跑第二，一次直路賽走位車前倒後輸畀「韋小寶」，另一回拉士亦係手忙腳亂，敗於後勁強橫的「廣陵王」，咁耐都開唔到齋，練埋今季就退休嘅大摩，梗係驚最尾唔可以親手拉頭馬，所以今期趁住南半球第一高手布文重臨為自己旗下的「安采」效勞，搭埋順風車騎埋呢隻「各取所需」呀，雖然薛恩係悉尼冠軍騎師、布文亦都係悉尼冠軍騎師，但兩位騎功邊個高啲，各位都心中有數，布文騎呢類大步均速鈍馬，一定比薛恩好，今次仲要係試完千四步速再攻同程，步頻、速度係呢程馬喇，所以呢次「悉尼騎師補替」，各位放心追開齋！

佳龍駒係銳勢咁增程 你跳少兩課始終係無咁好

佳龍駒個陣超撚到傻，114分跑一哩賽

3歲贏美麗大師 你邊度搵隻4歲馬同佢撼一哩

一俾落去已經彈甩晒後面堆G1馬，場打吡純跑質都屌打咗
大摩洪狗自己貪心跑埋場G2累死隻馬

就係早逝先有大量幻想空間
佳狗冇死到 美麗傳承只係另一隻鷹雄喜蓮歡星

拿蛇

陳蛇又少個機會升格

原來布文今期做咗大摩主帥

如果佳龍無死 美傳一早出咗去遠征

希望佢識執生，騎3隻肥鬼馬

有無師兄識睇拍跳時間

乳甜大師兄東東 下一個要害邊個？

時間快慢唔代表啲咩㗎喎

毒男
火車佢地點會彩你，拉呢D馬又冇錢分既
就算有，騎2-3日都係到，比人捉到仲要停8日

不過，是否落實成行，仍然欠郭少明的正式答允。大摩今晨表示與郭生通過電話，郭生話要多24小時考慮，今晚將有確實答覆。而有機會同行遠征杜拜的「忠心勇士」，馬主田北俊亦表示今日會有決定。

廢老又扭屎忽花

打吡果場
左手鞭好重 閃
賽後拉話稚嫩

拍跳兩段快時間係力磨，前慢後快試後勁

牙蔡淒涼佬呢啲就鍾意慢
好多都係26 27 28

尋晚盧狗輸成47個馬位

田少就好大機會喇 佢想威好耐

【點點騎練】巫顯東之後 下一個死士係邊個？
21/2/2020

巫顯東下月十八日才開始服刑，有大把時間羸馬。

繼沈拿後，本地小將巫顯東成為季內第二個犯天條被罰的騎師。東東策騎「競技勇士」入直路後，外欄有空位仍走內欄，而且並沒有開鞭的意圖，罪證頗為明顯，導致他被重罰停賽八日。「競技勇士」評82分，正常情況下，輸多一場就可以落三班，幕後的意圖亦相當明顯，只是巫斯義、鄭雨滇及沈拿都因犯此天條而失去牌照，想不到仍有騎師願意出任此等死士，結果當然又壯烈成仁。其實也不難明白，二三線騎師坐騎不多，為了取得更多支持，只好冒險去充當「義士」。馬圈競爭劇烈，騎練為爭取成績，相信仍會繼續以此模式運作下去。東東事件丟淡後，相信又會有下一個死士出現。

據悉，競賽小組也會特別留意一些喜歡寓賽作操的馬房，賽駒陣上時有只求減分，無意硬撼，所以稍有差池，騎師必定首當其衝。這也可解釋，為何被重罰的，通常都是策騎某些馬房出賽馬的騎師，只是礙於證據，除騎師外，小組未能採取進一步的行動。

因騎師不足，巫顯東被罰未有即時執行，待來自巴西的波健士下月十八曰履新後才服刑，東東仍有大半個月可以贏馬搵旅費，今期出馬六匹，機會首推第四場方嘉柏馬房的「關鍵時機」，是一匹三班不足，四班有餘之馬。上賽落班排十四檔，賽績可抹去，相隔四日匆匆再戰，柏廐馬以往亦證明可以應付。增程至2000米季初三班外檔亦近，今賽排四檔機會提升。

23/2/2020賽事 馬匹退出補充通知

第9場第6號馬路路通已退出競賽（原因：腹絞痛）。
由後備馬淺草飛補上，此駒由梁家俊策騎。

留意到今朝陳蛇操唔少肥鬼馬

肥鬼就可以無事
依度迷肥既人唔覺得羞恥?

安采如果又係三甲不入從此戒賭

勝出光采冇份跑
拉叔跑邊隻

問咗好Q多次啦
迷肥嘅人咩心態？

索性唔去

Cls三年第一次見

見到你係隔離屌角屌得好開心
買咗賽前13.5超高水

「漸信龍駒」由見習生陳嘉熙快跳兩段，馬身飽滿結實，毛水靚，担咇情緒集中，馬匹湧住走，翻步急密有力，狀態操好夠爭勝水準。

「其利斷金」則由冠軍騎師潘頓快跳兩段，馬匹中檔按住慢開，直路稍加快，馬身飽滿，毛水油潤悅目，過步開揚力度均勻，復課勤操狀態起得更好。

就睇下星期日點

又賭野雞波

拿蛇日常
馬PO>波PO>馬PO>波PO

學港人搭港鐵自拍呃Like 薛恩仲識唱瀟灑走一回
21/2/2020

薛恩(右)今朝特登搵文家良傾「瀟灑王子」，動態值得備忘。

講到千年老二，薛恩都算現役騎師嘅表表者，佢季內雖則只有8W，惟騎者亞軍多達30次，假如有一半變頭馬，呢位前悉尼冠軍就唔使搞到掹掹緊，早前先獲續牌至季尾。不過，呢個世界冇假如，做人最緊要唔怕醜向前望，早幾日薛恩在社交平台甫咗張搭港鐵相，仲提網民記得戴口罩，睇嚟佢都好快適應港式呃Like文化，絕對有心留港長期發展。

周日沙田賽事，薛恩雖然只得五匹坐騎，但佢並無灰心，今朝專誠去烽火台，搵文家良傾吓匹合作馬「瀟灑王子」，兩人密斟期間神情嚴肅，唔係呃Like咁簡單，此駒今戰續爭首本田草千四，放頭馬有埋三檔好位，有如黃袍加身。值得一提，騎練季內僅合作過兩次，已有「開懷大少」半冷入Q基石，且看薛恩今次能否同良哥擦出火花！

呢隻冇得減分落班㗎喇喎

搵食用 等鋪大冷P執一次就退得

興旺陳又中 我未

拿蛇係果邊精忠報角

你都中啦

真係好可惜 咁難得出隻四歲三冠王 就係四歲走左

近年競賽小組淨係唔針對澳洲幫 收皮啦 贏馬神器果單點計呀 仲有永同歡欣就冇野 巫顯東就要食哂

畀安仔操到起腱 表情王熱情款待李易達寶藏
21/2/2020

蘇偉賢在隧道口恭迎「友盈有款」，鏡頭矚目。

俗稱烽火台嘅練馬師觀操台，馬匹試跑前例必路經此地才起步，故此附近如出現搏殺鏡頭特別有價值，今朝臨收操時段，蘇偉賢突然企正地下閘口迎賓咁款，頓時吸引多支鏡頭，原來旗下匹「友盈有款」由田泰安騎至起步快跳，表情王懶理身後畀多支「槍」隊住，向鞍上人發出操練指示，動態吸睛。

講開呢隻「友盈有款」，原來係前練馬師李易達碩果僅存留落，呢匹五歲澳洲PP於周日賽事作季內初出，出爭頭場五班田草1200米，此駒賽前由安仔連試三課閘，獲一冠一亞，擺明操勇先出，觀乎曾在四班同程上名，照秤點都有得鍊！

拿蛇將夜泥贏嗰啲推哂落角球大賽前5倍高水

澳假拿蛇又準備了

澳假拿蛇應該大大注
前晚夜泥>杜拜>歐霸>5倍角大
Dup埋澳假可以睇樓

興旺陳先係

有冇水

睡眠攻略食得未

興旺陳錢都俾埋

唔派比核心手足
唉

先恭喜啊拿蛇你中左三T先

想乞少少茶芥錢都唔得

本身已經食二手飯，仲諗住有人派錢可以食唐記

咩3T啊？你講乜嘢呀？

今日果餐仲未有著落
唯有周圍摷下有冇食淨既飯盒

投注站無開 無得摷飛

廢老

我食開三手薯條

@興旺陳
派未?

佢泥地中完三重彩再中6倍大波
我同新力必見證咗
佢仲話買完幾分鐘就入

@興旺陳
出黎打救手足未

事後唔撚派?

今朝1100個場又輕鬆gel 4th ng

佢即場有屌阿美入波，唔係事後既

呢個我見唔到

@興旺陳出嚟救濟手足未

有錢就鳩痕

佢睇緊樓

興旺陳場6倍大50000$注

鳩痕屌山雞

咁就300萬
點解人地咁易羊錢

數學家

50000x6

你係王梓軒?

你地真係唔識架喎

彩票堆積如山 投注處仍然愁門深鎖

原來福逸係王梓軒

佢有冇養馬

重溫完美變奏 將才贏馬

何妖騎足全程

見到變奏 諗起以前初初睇馬 戴勝日中天中途變奏勁到 係我第一次睇中途發力

牙拉變奏 = 第三段 22.90

新寫實派唔係阿奠踩上去邊有G1贏

所以牙拉對步速控制其實戴哂錶 睇指示 贏唔贏而決定踩唔踩

呢個真 有d馬真係佢騎先贏

有冇d佢騎先贏唔到
雲絲仙子

騎馬叻真係唔等於識馬, 我地局外人都睇到隻馬有唔妥, 你騎嗰個都唔覺仲要照跑, 真係on撚9

Street Boss啲馬早熟, 比佢叻埋五歲一樣都係打柴

2016沙田錦標賽前整親腳,如果唔係走去跑埋國際賽就仲快打柴

【香港經典盃】何澤堯：金鎗六十未Top Fit
21/2/2020

「金鎗六十」力求再下一城。

呂健威馬房「金鎗六十」與「幸福笑容」，周日於第七場1800米香港經典盃再決高下。「金鎗六十」迄今九戰八勝，但上賽後曾發燒，加上今仗增程，無疑令今仗充滿變數。

呂健威今日說：「『金鎗六十』兩個星期前曾發燒，因此難以百分百肯定牠今次可否再次擊敗『幸福笑容』及其他賽駒，但牠今晨拍跳時，看來已回復佳態。我曾有少許擔心，不過牠已接受內窺鏡檢查，我們一直密切留意其血液檢驗結果，一切都安好，看來牠很快已完全恢復過來。由於今仗增程至1800米，因此在我心目中，我對『金鎗六十』的疑問會比『幸福笑容』多一些，但我亦難言最終結果會如何。」

「金鎗六十」今早在何澤堯胯下進行操練，何澤堯說：「『金鎗六十』是我從騎以來主策馬匹中其中最佳的一匹，較為可惜的是早前遇上阻滯，目前正努力重拾佳態，雖然已漸入佳境，但我認為牠仍未達最巔峰狀態。」

然而，何澤堯對於「金鎗六十」今次增程出爭1800米仍抱樂觀看法，他說：「今仗牠首次角逐1800米，並自7檔起步，希望屆時能在馬群之後放鬆競跑，如能做到這一點，可望末段能交出上佳加速力。我預料今仗步速會偏慢，將合其發揮。」

已經六期不勝 安仔點會唔求W？
21/2/2020

「莫浪求」上仗出賽前情緒緊張，最後落第而回。

田泰安成績一路都幾穩定，不過踏入二月開始，安仔似乎有啲運滯喇，事關今個月佢仲未贏過馬之餘，剛戰沙田夜賽又因為不小心策騎而被罰停賽兩日；而且今期舉行嘅香港經典盃，安仔仲要坐冷板櫈，真係無咩癮。不過有時跑馬就係咁，幾努力都好，運氣都好重要，相信安仔呢一刻都求W心切呀！

今期沙田日賽，安仔都有九匹坐騎，其中列陣第五場三班1200米嘅「莫浪求」，有望為騎者重開勝門。呢匹三歲自購馬落地至今，所有試閘都由安仔一手包辦，初出之前，騎者仲講過呢匹馬非常有力，走勢亦討好。「莫浪求」喺上仗出賽之前情緒緊張，最後交唔到表現。今次交番畀安仔接手，佢都好開心。安仔話喺初出嗰場雖然負重磅兼且抽1檔跑直路賽，但都交到好表現，而且喺月初更為佢試一課大閘，狀態進步咗。雖然今次抽11檔，但呢匹馬夠晒前速，將會同告東尼傾一傾點跑呢場，希望「莫浪求」今次贏到呀。

復合後仍欠一張合照 老苗豐豐今期叫三飛
21/2/2020

苗禮德(左)同史卓豐密斟時眼神互有交流，今期擺明有計。

南非練馬師苗禮德對騎師要求向來嚴格，畀佢雪過嘅騎師，十隻手指都數唔晒，史卓豐畀佢雪咗接近一年，去年11月27日先幫苗廐贏番隻「高耀智星」，不過當日老苗有家事急住返南非處理，而呢張世紀合照至今仍未成功補影，不過有心唔怕遲，老苗今期刻意同豐豐加強合作，將「怡昌福星」(第一場)、「有錢分」(第二場)及「傲龍駒」(第六場)交其操刀，大有機會搭番膊頭影相。

今朝臨收操時段，老苗同豐豐喺機坪出現密斟鏡頭，兩人你一言我一語，仲有眼神交流，睇嚟今期三飛應該食得出，其中轉倉初出嘅「怡昌福星」，上周五情人節當日由史卓豐試咗課1050米泥閘，並且一放絕塵，而馬會官方評語係煥然一新，老苗今勻打馬房王牌，替此駒報爭曾入前四嘅田草1200米，擺明「爆樽」格！

佢算唔算最濕鳩嘅練馬師
下下要騎師完美發揮
雷閪潘狗都唔得喇

算
經常都係得一次機會比騎師
衰左就反面換人，冇耐之後冇人用又破鏡重圓

牙般幾時同佢冰釋前嫌

莫姓騎師好似有幾次機會

留意到開始有手足jer我

你受歡迎

都係想你施捨少少茶錢啫
好餓
發財立品啊

原來田雞打吡冇馬跑

我比你搞到變王梓軒條數點計

你地贏一注分分鐘仲多過我贏幾注

打吡定經典盃

問題係我哋輸

1630牙德一定得 ?

梓軒

得啦 信大岩真飛

好想要閪流但係大船牙德

西流第一球

角大贏馬本

1分鐘就2C

邊忽黃？架跑車？

你睇角大?

唔買角大就秒2c

JUMPED

東龍陣

角大黨 - 拿蛇
角細黨 - 新力必

當然

咁快入=半細
又輸

5分鐘 CASHED

又中

成班爛賭二

佢哋好癲

講到你無份賭咁

佢唔係賭，佢係㩒錢

拿蛇我了

買盤都係1.8仲要睇成場

關唔關新冠肺炎事 杜拜轉播賽投注額下跌

馬會昨晚越洋轉播杜拜星期四賽馬日全部七場賽事，可能由於晚上十時半開跑太夜關係，總投注額只得1億4千1百多萬，比起月頭轉播南非大都會錦標賽馬日的投注額1億9千多萬少得多，而相比起上季同日杜拜星期四賽馬日，只轉播六場賽事，投注額亦少近七十多萬，場均投注額下跌300多萬，約14.7%。

至於賽事方面，高多分陣營一如所料成為大贏馬，在一場三級賽及一場二級賽包Q而回，其中在頭場G2杜拜千禧錦標勝出的「既成事實」，父系「杜拜威」是「杜拜千禧」子嗣，這匹法國一級賽盟主，一洗去仗在凱旋門大賽大敗的頹風，在布宜學胯下以大熱姿態大勝八個半馬位而回，更打破美丹馬場草地2000米場地紀錄時間。

不過，全晚贏得最遠的卻是第三場阿聯酋橡樹大賽，由杜拜王儲Sh Hamdan養有的三歲馬女「小灣畔」，在巴米高胯下狂勝十八個半馬位，並打破草地1900米紀錄時間，贏馬姿態認真誇張。

另外，由譚文就訓練的澳門賽駒「豐收寶」，昨晚在第6場千四米讓磅賽，作今趟遠征杜拜第三度上陣，相比之前兩仗輸到「冇雷公咁遠」，今次換上在澳門發展的日本騎師水野翔策騎，名次稍有改善，以第五名過終點。

在巴米高胯下狂勝十八個半馬位，並打破草地1900米紀錄時間，贏馬姿態認真誇張。

十二碼半大秒收

睇書巴叫糊

得隻巴林馬報高松宮

GoaLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLLL

盤落後先都仲有得叫

睇書巴cashedddddddddd

Cashed
終於可以落去開位飲茶

屌打轉頭輸球12碼
好彩個人冷靜無追

叫興旺陳請你

場場大熱賭閪咩

駁唔撚到

【香港經典盃】潘頓：幸福笑容檔位步速蝕章

「幸福笑容」周日出戰香港經典盃，潘頓甚為期待首次夥拍此駒上陣。自上月的香港經典一哩賽之後，潘頓五度為「幸福笑容」主課，包括四課快試及一課試閘。潘頓說：「『幸福笑容』進度良好，今早一課只屬輕舒腳頭性質，而周一的一課，我主策牠在草地出試，我們讓牠跟隨伴跳馬，旨在讓牠有目標追逐。」

普遍意見認為增程會更合「幸福笑容」腳法，而1800米則或會是擂台躉「金鎗六十」的極限。潘頓說：「『金鎗六十』倘若能交出上仗的水準，始終仍是今次的爭勝要角。該駒前速比『幸福笑容』優勝，加速力亦更強，我認為對於『金鎗六十』來說，增程跑1800米將不成問題。」

練馬師呂健威亦相信「金鎗六十」可應付1800米，他說：「觀乎牠陣上走勢，相信跑多200米應不成問題。至於『幸福笑容』在晨課中帶點懶性，但陣上卻能全力以赴，增程必有助牠交出更佳表現。」

上周日的香港金盃，潘頓胯下的「時時精綵」於不利的第9檔起步，結果未能追及沿途領放的「馬克羅斯」而跑獲亞軍。相隔一個星期後的另一場大賽，其坐騎「幸福笑容」抽得10檔，令潘頓感到有點失望。潘頓說：「我的坐騎再次抽得不利檔位，尤其是今仗料步速不快，坐騎不易發揮。在抽外檔下加上遇慢步速，往往無助爭勝。」

我哋鬧騎師鬧到俾人話我嘩眾取寵

發過燒增程仲得唔得架

5點開位

馬會代表在第38屆亞洲賽馬會議上呼籲賽馬業界與各地政府合力打擊非法賭博

正在南非開普敦舉行的亞洲賽馬會議以「與政府部門協力，維護賽馬誠信：反非法賭博專責小組」為題，進行了專題演講，除了探討非法賭博所造成日益嚴重的問題外，也討論持份者與政府建立良好合作關係的迫切需要。

會議由身兼亞洲賽馬聯盟反非法賭博專責小組副主席的馬會保安審查及研究經理羅德敬主持。甫開始他即點題直指賽馬業界「正面對一場戰爭，敵人是猖獗的非法賭博市場」。

亞洲賽馬聯盟於2016年成立一個國際專責小組以打擊非法賭博，目前共有十四位成員。羅德敬引用了香港、澳洲、新西蘭、南非、南韓及新加坡的情況，闡明「涵蓋這六個地區的非法賭博市場規模龐大，往往比受規管的市場更大，並且擴張速度更快。」

他續說：「一些非法賭博市場也與高利貸及洗黑錢等犯罪活動互有關連 ; 相對規管市場來說，這些活動對顧客和社會構成重大的不良影響。」

間茶樓興旺陳開

個場得我一個

死老野 飲茶

恥笑開始

唔覺
因為真係好人好姐唔會迷肥

我德

叫埋 派你一籠特點

又贏

興旺陳連中幾多注

個個贏，得我輸

加埋成百五歲仲波馬雙收

All in win容岩閪馬難得出頭

你買咩

有蝦餃食

兩個加埋150歲

好似賢仔講旺蝦王咁 贏過一級賽未呀？ 好似記錯 勝利飛駒贏過澳港盃

屌你老母做乜撚呀

嗌多左個位，預埋你

梅拿入波都收埋

閪流盤，閪流第3粒

屌咪係，做乜撚呀

NBA

黃嶺讓賽
小學因為呢場馬作文歌頌戴勝 miss仲比高分

吓，原來3比2架喇

兩隊肯收手未

假波嚟 屌

果斷收手睇波算

睇緊乜撚野

癲撚到
盤都未開番就入

足球俾狗賭

真，開多幾日杜拜馬仲好

杜拜賭王

你跑到杜拜咪有得開黎賭

我跑唔到馬會都會開架啦

有冇人知杜拜超級星期六有冇得賭

半場4比2 on撚9

有

應該有啦 美丹開咗咁耐就播足咁耐

最on9既係，入4球果隊叫閪流

興旺陳

其實超級星期六有咩咁超級，利申唔識

仲依依不捨場波做乜鳩，準備六點日職啦

黑色星期五D FD

又嚟？

上年時時精綵做咩唔跑董事盃

Super Saturday 年年都播

1600

正賽最大規模前哨戰

就係預佢2000 2400無對手
當初搏埋1600有機會做三冠

上年平磅1600點樣贏

我今年第一年賭緊，將就下

搵邊個騎都係一個問題

你40年賭齡喎

你係咪想講今年

【有片】跑埋呢期停兩日 雷神「辣」手執多幾W

莫雷拉喺啱啱嗰期全泥夜宴大玩帽子戲法，仲幫上仗塞晒車嘅「大道至正」成功出頭，不過今次喺直路都塞咗陣車，仲嚇親Michael哥。咁始終雷神都係人，間唔中都會失手，喺二月初嗰陣，雷神騎「為食格格」嘅時候就犯下不小心策騎，跑埋今期賽事之後將會停兩日賽呀！到時就係宿敵潘頓拉近頭馬數字嘅好機會，雷神又點會咁輕易畀潘一哥如願喎？

今期繼續夫卜嘅雷神，梗係執多幾W先放假啦！列陣頭場五班1200米嘅「辣得真」今次大有機會出頭，呢匹四歲PPG上季尾開始在港出賽，由於佢仲後生，表現有啲稚嫩，不過今季狀態穩定咗唔少，幾次都輸得唔遠。練者早前透露雷神一直都有意騎「辣得真」，今次終於成功接手，執埋個4檔，仲唔同你砌到盡咩！

另外，第八場二班2000米嘅「超級綠洲」繼續由雷神執韁，呢匹馬被視為全哥打吡棋子，喺香港出戰兩次1800米已經有兩殿嘅成績，今次增程上2000米有望跑得更好，要爭打吡入場券話都冇咁易啦！

馬上去片：

富祿 SIMPLY FLUKE C352 葉楚航 韋達 21/02/2020

恭喜脫離肥閪魔掌

下一隻到紅旺

一隻三圓䮭路一隻-6
肥鬼做足晒野先拉倉

轉完又俾田泰安都係吐血死

佢當d馬主同佢一樣咁好心機

十三多兩隻PP同轉倉 超三隻
邊幾隻會走

祿怡年代開始賭仲話自己第一年賭

當年明月千里都跑埋1600喇
多成千萬其實可以搏下

腦退化體諒下

個馬主比肥鬼呃左大賭3場W，3場都贏唔撚到

發財寶轉去13到用陳蛇都識贏
用田雞都贏

上年邊有可能贏到馬王

當年1600係蜀中無大將,呢兩年一哩馬咁強佢落去搏條7咩

恭喜！

肥鬼又冇左隻馬

你跑可能贏

新力必1600屌打美麗傳承

摩法幻影

等睇變一代短途王

頭場 怡昌福星

【香港經典盃】蔡神仙自爆美麗非凡戰略

蔡約翰派出「美麗非凡」及「勝得精彩」出戰周日第七場1800米香港經典盃，「美麗非凡」來港後一出即勝，雖具潛質，脾性卻帶點剛烈，需要小心訓練。蔡約翰說：「欲速則不達，須給予時間馬兒，令牠能適應在港的慣常操練，日子愈久，馬房團隊亦對牠有更深入了解，雖然上次牠在港的第二次上陣表現不進反退，但我預期牠將會一直有進展。」

蔡約翰與莫雷拉一直致力教導「美麗非凡」，令馬兒可以在試閘以至賽事中留前鬥後。但上仗香港經典一哩賽中，「美麗非凡」卻於早段搶口。蔡約翰說：「『美麗非凡』須於早段留後，尤其是角逐較長途的賽事，因為牠會跑來搶口，面對此種情況，我們須悉心作針對訓練，現在看來，馬兒在試閘中已樂於在前段留力，繼而於末段上前，相信在比賽時牠亦應可做到這一點。牠現時的進度及狀態，我相當滿意。」

「美麗非凡」來港前曾在澳洲攻下二級賽秋季錦標，繼而在一級賽澳洲堅尼大賽中跑獲亞軍。蔡約翰說：「我認為在汲取更多的上陣經驗之後，『美麗非凡』可望續有進步。牠在港初期或尚未完全適應環境，因而影響表現，透過出賽汲收經驗，是最佳的良方。」

「勝得精彩」上季在港首五次上陣全勝，但今季尚未能增添頭馬進賬。蔡約翰說：「『勝得精彩』情況良好，上仗亦交出不俗表現，雖然牠曾望空走三疊，但賽事步速不快，在步速偏慢下，牠末段亦能穩步上前，演出優異，我認為牠今次再略有進步，可望牠再次有上佳的表現。」

「勝得精彩」前仗加戴防沙眼罩及綁繫舌帶上陣，上仗則改為佩戴眼罩，蔡約翰說：「牠看來已適應戴眼罩出賽，此項配備令牠跑來更為集中，晨課及試閘表現俱見理想，我看不出牠有任何令我憂心的地方。」

之前我個farewell dinner 牙頓同老苗坐隔離

橋津精彩俾少少力OK?

興爾

拿蛇 你賭咗40年都知賭仔有得賭就賭㗎啦

又改咗名

見返和諧小子

動力飛鷹

烽煙巴搶口到

飛鷹=必備配腳

儲左賭本

興爾一早退左
應該整走特醒啦

又迷廢馬
今期有合夥贛勁喎，迷唔迷

利害了

果次響酒樓度輸左個部長啲錢...

暫不 依排留意返暴風俠 笑傲成功

多謝必蛇料 贏左馬本

方駿暉 神預測三重彩

乜料

買咗比馬應該爆血管

利害了都有p收下，特醒真係

岩岩去左食飯睇唔到球12M
藍天射球 ?

屌唔係誤中牙德假球今日盤應該係3中3

BTC已經冇出黎騎淨係游水

中楣，嚇死我

邊條片

話說見到比馬2-2果球，又係輸邊線傳中高空波
第一球已經見到紅鑽MARK住人，企位又唔靚
見到12M我都取消左關注

越刨馬越覺得安采唔穩陣 點辦好

呢條好似又係追寶尾

紅鑽依隊傻閪波長追大都得今季 個後防廢到 同前場無連繫

3x1 足球
多謝

外圍唔睇好

4月頭先再有大賽
又唔會遠征 休息啫

孤注一擲金鎗

睇今日場波，都幾靠個人質素踢

笑容穩過金鎗

金鎗形勢好似好啲

安采一棍

晨課越嚟越放鬆,希望布文唔好比潘頓塞死

個個睇死金鎗
到時贏條街返嚟

屌你老母爆咗了 見到興旺陳買咗反杯

最撚慘 上場 睇唔到係味會跑好左
死仆街

興旺陳又贏

尊重 de Souza啦

早啲飛起佢好過 一味爛砌幫唔到隻馬斂口 換咗教馬大師希望跑好啲

拉馬大師就真 騎師只服莫雅蘇銘倫

輸少過5個馬位都當佢贏左啦

成個澳洲都係拉馬狗啦

所以都係南非騎師好，馬佳善、霍達同13少

輸少過5個馬位比寶高蛇做威水

莫雅 幸福笑容

遲啲佢跟埋王生一齊拉頭馬

我覺得無問題喎
隻馬笠咗咋
莫雅騎後上馬好j到
最尾標上嚟

希蛇 張敬軒

老豆次次轉播都撚狗

大步馬鬥爆點會走馬林其實

已經發揮得好好
莫雅騎後上馬已經公認最強
咁都要屌騎師既似輸打贏要

谷底風景唔好睇 安仔今期反彈

田泰安最近運氣認真麻麻，剛周三田泥夜賽連場搏失之餘，更犯下不小心策騎，被罰停賽兩個賽日，而對上連續6期賽事整個二月更食白果，看來要拜神祈求轉運才行。好在，田泰安今期依然深受練馬師器重，胯下九匹坐騎不乏餐士馬，有望助他擺脫低潮，其中第五場告東尼訓練的「莫浪求」，安仔抱有很大爭勝期望。

告東尼馬房的「莫浪求」為澳洲三歲自購馬，來港評74分起步，首戰在港於田草1000米直路賽，在田泰安胯下僅以四分三馬位落敗跑獲季軍。不過，剛仗第二次上陣，卻換上莫雷拉接手，增程角逐1200米，結果末段收慢之下，大敗八個多馬位而回，賽後被驗出左前腿不良於行。今次人馬故劍重逢，田泰安睇好此駒可跑出爭勝水準。

莫浪求試閘勇猛
田泰安說：「『莫浪求』前一仗在直路賽，即使排得不利的1檔起步，但表現非常之好，以勁勢從後追入季軍。雖然上場馬匹腳部出現問題，但早前試閘已見無礙，並率先衝過終點而回，重拾佳勢。今戰跑1200米排11檔起步，無疑較為不利，猶幸此駒饒富前速，我會與練者商議應對方法。不過，馬匹進度相當理想，若然今仗未能交出好表現，我會相當失望。」

除了「莫浪求」之外，田泰安其餘坐騎，例如「輝煌巨星」、「三圓(馬覓)路」、「連利福將」等均值得留意，其中列陣第六場四班1400米的蘇廐馬「三圓(馬覓)路」，加盟新馬房後連續兩仗在騎者胯下展示強勁加速力，惜最終均僅敗跑獲亞軍，未能攻破勝利大門。安仔今番連續第四次夥拍此駒上陣，看來絕對不容再失。

果場我就冇買既，不過發揮得有D論盡咁

我有買都覺無問題 慢步速掟大彎仲蝕到嘔
係隻馬撻得遲
睇今場增程啦

一棍

驚唔驚必蛇同寶高蛇果隻

Format咁似有線既

驚潘狗多啲

其我實睇落差唔多 但轉布文蘇神寶藏真係可能進步好大都唔定

潘狗次關次次撚狗多

其實大摩好鍾意布文陣上教馬
但呢場大摩吹好恆
呢隻大摩練得好好 退休前 一戰打吡

係，上盤，反cup

莫雅多數後上馬都騎高一班
尤其考拎位同智慧果啲
好似平海打比果場禁技壓潘頓
不過大外一氣馬佢都係用佢套騎法
有時效果無禁好
美麗大師最好態果幾場就比莫雅哂左

上次都冇跑過隻馬

唔撚好 再提啦

潘頓10檔實封住 希望佢硬淨啲撞出去

潘我就唔撚驚 佢未跑過隻馬 佢會試一試 打吡出力
但安采似去盡

今日3中2

同你老友飲完茶點呀

我地舊果D抹左去下

回憶抹唔走

飲唔成 牙德輸左派唔到籠蝦餃俾佢

我唔係話佢無大外一氣
佢有時都會大外一氣
我既意思係佢幸福笑容攞入面無問題

飛雪仙蹤

你老友 由朝坐到晚
拎住馬報撚一日

睇住蕭家黎食

魔法幻影個香港盃食到埋口都要嘔返出黎

最後要我自己埋單

佢：同我開壺壽眉

牙德揀呢場嚟打假

日職都開埋league係咪代表
連續22個鐘都會見到拿蛇興旺陳必蛇係波po屌波

波馬亨通

星期四歐霸開始，四五六日不間斷屌球

星期日朝早踢完場墨假屙個靚屎就開始賭頭場

我地度緊十一點智利波

潘頓2串1長途W有錢收！

雖然剛周日的國際一級賽香港金盃，潘頓騎最佳長途馬「時時精綵」失諸交臂，不敵全程主宰步速的廐侶「馬克羅斯」飲恨得第二名，但仍難掩潘頓最近田草2000米的佳績，此位騎師近9次角逐同程，狂取5冠2亞1季，勝出率超逾五成，非常誇張。周日沙田馬場共有兩場田草2000米賽事，潘頓分別為「時時有餘」及「其利斷金」效力，可以看高一線。

長途賽事講究騎師的步速判斷與臨場走位，作為冠軍騎師的潘頓，自然具備這些技能，周日兩場田草2000米賽事，列陣二班賽的柏廐馬「時時有餘」，4歲新西蘭自購馬季內三戰已得2亞1殿，剛戰扳上1800米首次由潘頓執韁，最終落後「勇猛神駒」半個馬位得第二名，走勢出色，而其來港前曾於2000米二級賽跑第三，今趟增程肯定有利無害，況且4歲馬今期棄爭香港經典盃，另闢途徑爭取打呲入場券，捨難取易戰意極之鮮明。

至於葉楚航馬房的「其利斷金」，剛戰由一哩跳程首次扳上田草2000米，沿途採取放頭戰術，欠氣量經驗下末段力度稍弱跑第5，但只落後頭馬「情趣」一乘許，復課後由潘頓摸實操，今次仄準後再攻同程換人出擊，擺明打硬仗，又睇吓潘頓周日贏錢密碼，關鍵是否在於「2」「0」「0」「0」之上了。

上盤 = 派錢
毫無懸念

【四歲馬經典賽事系列次關】香港經典盃2020

仲有幸福笑容

請跟我來呢隻西馬用埋莫雅添呀
又想呃多一場錢

10檔邊會有人買

同老噴一齊去觀眾席啦

得閒先屌下波姐

屌我岩岩先知原來11點有波

新力必好爛賭 又開post

路過咁啱搶到1001

成班爛賭到

以為11:30 如果唔係買咗上盤

你好彩，我就半個身落咗水

一開波po集體輸錢

咁都攬上身

智甲都玩

【投注見解】利敬國博取韋達信任靠今鋪

下月將有兩位騎師杜美爾與波健士重臨客串，他們是接替希威森、巴度與彭國年即將約滿的空缺。三位舊人離港，最大受害人必然是今季開倉的練馬師韋達。

韋達調兵遺將有獨特喜好，有別於主流練馬師，甚少用莫雷拉與潘頓，不是沒有合作，相對較少而已。他季初主力用沈拿、貝力斯，效果普通，自兩人離港後，班底即換成巴度、田泰安，二人也樂於泊上這個碼頭。巴度即將告別，韋達急需幫手，假如利敬國接手尾場「安承」交到差，隨時成為新寵兒。

事實上，「安承」接連在希威森胯下上名，今番強配利敬國兼出爭合腳法之一哩，出頭在望了。

■梓忠

仲有成日先跑咁快爆po

多咗人屌波

拿蛇成點鐘仲上波po

根本無人刨馬
3分1 求拿蛇出水
3分2求與旺陳派錢

「金鎗六十」何澤堯試千二米，助手騎「福喜多多」先個幾馬位沿欄領放引導，「金鎗六十」奮力掙扎，企圖趕上挑戰，由於騎者大力揪實，加以約束，故未能如願，至埋門三十米左右，騎者稍縱馬韁就立刻加快步速前進，並三扒兩撥就越過廐侶，先一乘衝線，鋒芒畢露

信呢啲晨操評語真係慘過食屎
隻隻馬都寫到狀態好 馬身fit
到真跑就中撚哂

腎仔話隻馬柔咗好多
我都覺同以前唔同咗 好似感覺上冇咗個種力

我覺得係練馬師特登喎 跑長d咪柔d 尢其係佢長力冇根據 跑短先谷行埋爆一段

淨係睇左大賽晨操 最靚果隻係美麗非凡 精神威 勝得精彩 安采 笑容應該係晨課好內斂既馬 睇唔出隻馬點

非凡幾靚都冇用
1600都忟

杜鵬志演講激動落淚

前日是亞洲賽馬會議的次日，已掛靴的杜鵬志與女騎師佩妮，在主題為「維持賽馬運動員健康」的會議上擔任主講嘉實，期間杜鵬志兩度感觸落淚。會中他透露年多前墮馬受傷，因為頸部傷勢觸及神經，經過長時間休息亦未能康復，最後被逼掛靴。另外，他提到三十多年來的鞍上生涯，身心均承受巨大壓力，但又不敢告訴家人，以免他們亦受到影響。

此外，在同日「與政府部門協力，維護賽馬誠信：反非法賭博專責小組」為題的專題演講中，馬會賽事審查及投注分析經理Thomas Chignell亦有參與。他在會上以對賭網站Citibet為例，說明亞洲非法賭博營運者對賽馬誠信造成與日俱增的威脅。他指出因為騎師或練馬師可選投落敗馬匹而獲利，而該等網站一切以利益為先，亦懶得舉報可疑投注或違規行為，也沒有確當的程序識辨客戶，對於保持賽事的誠信，有害無益。

熙仔到場試葉廄三駒

葉楚航全力支持陳嘉熙，今戰供三駒予他上陣，最特別是熙仔乃羅廄見習生，每朝到場第一時間都會操羅廄馬，為外線馬出試的話，多會留待七點半過後，然而昨朝一反常態，五點二十分現身即順序試「漸信龍駒」、「軒轅齊飛」及「軍炮」，對牠們重視程度有目共睹。

贏馬開齋「團結力量」

騎師史卓豐上周三夜賽策騎「真勇士」爆冷贏馬，明日他將有九匹座騎列陣，他坦言自己停賽復出以來，在四個賽馬日裏只贏出兩場頭馬，跟個人所想的目標仍有距離，所以會繼續努力增添頭馬進帳，努力讓自己策騎事業重上軌道。他又表示今戰座騎裏以「團結力量」和「超班福星」兩駒的機會最感樂觀。

姚廄的「團結力量」上場初出即在千二米跑第二，明日改配史卓豐，後者說：「我曾經在去年十二月在從化馬場策騎『團結力量』試閘跑第二，當時其交出不俗的速度，且逐漸成熟進步，可是其後因我被罰停賽，此駒交由蘇兆輝接手。剛戰『團結力量』就在他胯下跑得第二，雖然該役的水準可能不算太高，但此駒本身非太早熟，能夠有此成績已算不錯。相信拼過一場之後，將有助其成熟和狀態再進。今次練者安排『團結力量』再戰沙田千二米，即使排在外檔起步，但我有信心牠有足夠速度在起步後搶在前列競跑，以最有利的形勢爭取在港首場頭馬。」

丁廄「超班福星」最近四次賽事均獲亞軍，但史卓豐仍未有放棄之意，繼續在今次夥拍牠出賽，他說：「『超班福星』早便應該贏馬出頭，只是運氣不及對手，例如對上兩次跑田草千六米，便碰上『精神威』等惡馬及不利步速，可是均能於前列回來。復課後馬兒狀態仍勇，上周由我策騎快跳，走勢理想，周日牠再以佳態迎戰，同場對手實力並無增強，只要臨場跑回本身水準，足以取勝。」

最後，史卓豐認為「怡昌福星」走勢搶眼，轉投苗廐後狀態穩步上揚，今仗復出跑田草千二米，即使排在十三檔起步，但同場對手實力平平，而本身試閘亦表現出色，故此有望走入前列。

薛家燕既全弟

美麗傳承同忠心勇士唔知去唔去呢

勇士就一定去

安采晨課轉變好大
冇人預期到咁快適應
玖寶幾好樣 但時間唔夠 冇計

呢關我睇呂sir唔要啦

熱血鬥士對呢組想贏幾遠？

獨忌屎忽窿

嚴重警告陳嘉熙小心啲騎